同另一半學歷差別大係唔係問題

都係架 學歷有差距目標會唔同 價值觀又可能有分別 甚至能力都差得遠 溝通可唔有問題 / 長久唔到

唔一定 價值觀同目標呢啲都係睇性格 最緊要夾到就可以行落去

不如講下點解咁投?

學歷唔會影響目標同價值觀
學識先會

咁一個文憑畢業同一個大學生比較之下 你覺得個文憑畢業學識同個大學生會唔會係差唔多

咪又係睇人

睇得透唔洗上嚟問啦

有機會掛勾 但唔係絕對
有d大學生都只係考試叻
但無認真思考過佢學嘅知識
如果中學畢業但願意繼續追求知識 繼續思考嘅話
佢學識可以好過大學生

結果係點

大家都唔介意就唔係問題

學識指既係邊方面?
差得多又如何?

差得多連批判性思維都唔夠 睇嘢唔夠闊 生活好局限

假設文憑畢業嗰位原地踏步咗幾年 識咗個大學生先開始覺得自己不足 你覺得點樣

但係條女讀書又好 平時又有邏輯 又成熟 我就仲係 I go to school by bus 俾著係你你介唔介意

咁樣就好難再同步了
溝通個gap會越黎越遠
btw我覺得你係經歷緊呢d問題先會講到咁具體
不如你認真講下你個故事係點

再講落去會自爆

我諗你講緊冇讀U同 Degree 以上既分別啦

睇你另一半想行果條路係咩
如果佢係好有目標(講緊係中學已經定好左條路) 純買賣/藝術/文學既
佢覺得係大學得到既野冇咩價值
咁我覺得影響唔大 只係揀左條特別少少既路黎行 但係仍然係向前行緊

但係上面講既人事實上係好少(唔係口講講果種)
唔係上面類既話個差別好大下
一個對自己無要求 一個對有一定底線

sorry我頭先get錯咗你意思
以為你話個大學生覺得自己不足
如果係學歷低果個覺得自己不足
咁已經係成功嘅一半了
黎緊佢做嘅就係認識下自己想追求邊方面嘅知識
開始去學下 睇下書 甚至進修下 個思維模式就會進步

咁誇張
我覺得唔係學歷問題

思考能力有差距係真係會影響相處
學識學歷就反而唔會有咩影響

知道不足 不過得閒都係上下網睇下片 有諗住進修嘅 不過就係為知識 唔係學識

曬氣啦
你講既都係幸存者偏差
唔係話冇
只係呢一類存在既機率相比係遠少於大學畢業又唔思考
如果下下都拋誠哥呢類冇讀過書但認真進修既人出來比，咁呢個世界都唔需要有大學生

番正題咁講，大學生同博士生既差距未必好大，但大學生同高中生既差距好多時都會幾大，其原因在於一般冇讀大學既絕大部分都係考唔到，極少部分係家境問題，而唔讀中學畢業既大部分都會投身社會，且關心吃喝玩樂問題居多，想再深入討論少少都比較困難，當然唔係大學生就係尖子就唔會關心吃喝玩樂，只係相較於思考能力，會有深一層訓練

咁某程度上學習係培養到思考能力嘅 以致學識學歷間接地影響相處

其他你咩人就識返咩人啦
一齊到總係有其他野吸引到你
互補架姐

一開始吸引到 跟住啲蠢嘢加加埋埋咩吸引都遮住曬啦

其實除咗大學畢業係基礎之外，其他都冇乜特別

不過至少都要中學畢業啦

分別同過一個中五畢業 會考得幾分、high dip, 大學畢業一齊
真係好有分別
中五個個係無咩內涵 停留係口腔期 話題得吃喝玩樂同買咩，所有野同金錢掛勾，港豬黎
指出佢有咩唔岩第一個反應係起鋼，自省能力低
帶唔到佢去朋友聚會，因為講野九唔搭八
High dip就係正常人一名，咩都講下咁，但唔會係佢身上學習到咩野
大學畢業個個就好多學術上討論，講野有邏輯思考
可以彼此尊重地互相學習，價值觀都比較相似，有高度自省能力

雖然唔係人人都係咁，但我覺得伴侶最好都係背景差唔多
溝通會容易好多

你係真絲定紅巴?

乜嘢叫做「平時又有邏輯」

真絲

打漏咗 平時「講嘢」又有邏輯

蠢就難搞啲 多數屌極都唔撚化 自求多福啦
睇你地咁 應該相處開始都有問題

文憑同u grad唔會差太遠啦
中六同u grad先叫有明顯落差

大學就grad
其實樓主你想問嘅問題真係問兩人之間嘅學歷差距咩？
你自己都有講拍拖睇價值觀同意向目標等等
呢方面唔同先係個問題

如果你純粹問學歷同價值觀等等嘅野有冇關聯我會答你有
畢竟高學歷嘅選擇會多啲 有本錢將目標set高啲
同時亦可以“本pair”, 搵份萬幾蚊嘅工成世住公屋
學歷低嘅亦都可以向高嘅目標努力
但講到底個問題仍然係目標同價值觀唔同

所以我覺得學歷唔同唔係問題, 但有少少影響

唔係，我係唔明係講緊乜嘢邏輯
有冇啲無邏輯嘅例子先

點解覺得唔會差太遠

如果係講平時相處嘅話我覺得睇性格比睇學歷更多
主要都係睇兩個之間夾唔夾
大學畢業都可以on99, 中學畢業亦都可以識好多野 (偏日常生活啲…？ e.g. 煮飯, 維修, 影相之類)
但都係嗰句 學歷只係對某方面有影響, 但我並唔覺得係一個問題

有一啲好簡單好小學嘅英文對答都唔識 不過有講過要進修又諗緊可能去第度住 你點睇呢樣野

睇人啦
有d人考試高分
人情世故低分
係香港哩個教育環境之下
大多數人覺得學歷高等如學識高

雖然我大學就黎Grad但其實係啲“本pair”嘅人
有份萬幾二萬蚊嘅工 住公屋我都滿足

佢有講過要進修咁有冇實際行動
雖然英文真係差得誇張, 但如果真係有心進修嘅話其實我接受到 (只要唔係完全唔做野要我養佢其實已經好滿意)

有幾大？同埋睇吓學歷低嗰個係咪戇鳩仔，最主要都係睇學歷低諗嘢會唔會好弱智乜都唔識。

如果弱智到日常生活嘅常識都冇 例如唔識煮杯麵, 唔識用洗衣機, 唔識洗碗之類
我覺得已經唔係學歷問題而係條友真係弱智

同意第一段但唔係咁同意第二段
你可以話未必個個唔去讀博士都係因為讀唔到 我都同意可能會因為經濟因素
但的而且確大部分phd所教授嘅研究方法同再用幾年時間去鑽研一個topic所增長嘅知識唔係一個ug 可以完全自學得到 加埋大部分嘅人grad咗都唔會有時間去鑽研 同埋老實講香港嘅學術風氣真係一般 好多ug 都唔係真係話對自己嗰科好大興趣

大學嗰個廿頭 學歷低嗰個廿尾 相處起嚟有時細嗰個仲成熟

月經post

其實喺香港學歷差好多情況都係講緊年齡差
尤其係中學大學呢啲 年齡嘅差距產生嘅價值觀問題就更加明顯

如果係生活穩定左嘅成年人 (20中尾30頭) 嘅話
年齡差嘅問題變細先有得再用學歷比較, 咁樣先真正評估到學歷嘅影響

回應第二段咁啦
其實大學就係俾你一個認識有關既學科既平台，大學生可以初步用到自己既學科切入同解釋一般所發生既事件同有自己既見解，而PHD只係某一領域有一個深入既了解，但套用番到兩性相處既時候，其實有大學生既思維模式就已經可以好好咁解釋同溝通，但中學畢業既人好多時仲處於用直覺同表象去解釋事件，甚至表達同溝通上都會出現錯誤，單純用另一半相處來理解，大學生最好都係同番有asso以上既一齊啦，當然中學畢業既有叻既聰明既，但相對機率真係低

真實個案 年齡差冇得變細

中學畢業同大學畢業差4年 面對嘅環境唔同 兩者價值觀好大機會相差好遠 目標亦唔一致
26歲同30歲嘅人都係差4年 工作穩定嘅話 但兩者嘅價值觀同目標會比較接近

所以講到尾都係去返價值觀同目標
相處就好睇性格同環境因素 (同埋有冇常識)

所以總括黎講問題唔喺學歷唔喺年齡
而係價值觀, 目標, 相處交流夾唔夾
所以你嘅問題係咩

冇問題啦 你都已經答曬

唔好話另一半
朋友之間入左大學都無入都好唔同
十幾廿歲個時分歧大啲
人大左閱歷多左又會變

一個學士一個碩士就唔爭得遠

廿幾歲畢業冇幾耐,可能會覺既
30之後仲提住學歷就好失敗嫁喇

業都未畢可以提啦

學歷唔最重要 但思維同見識就好重要
學歷一樣 但思想狹隘嘅話一樣唔掂
不過好老實講
你學歷一樣嘅會容易d思想同步

學院教嘅嘢其實係會改變一個人嘅思考模式
理論上會令人諗嘢闊d同深入d
當大家對同一個問題有唔同見解嘅時候 容易出現衝突
如有一方如果冇咩所謂 自願地非常就得人就當然冇問題
一係就讀完好似冇嘢入到腦咁

但其實學歷只係其中一個因素 要分析夾唔夾仲有其他客觀主觀條件睇

學歷差可能共同話題少左，但普通生活上好多野都唔使學歷，例如整屋企野換燈維修咁，水喉漏水呢d唔係個個都識整，你可以話呢d野比錢人做都得，但半夜三更爆水喉好多人連個掣都唔知係邊度，最緊要生活上夠醒目就得

劉青雲 同佢老婆

郭藹明曾經就讀於嘉諾撒聖心書院，後來遠赴美國南加州大學機械工程學修讀。
1991年，郭藹明以碩士生身份參選1991年度香港小姐競選奪冠

你睇d高官 林鄭on99 就知冇衝突

個人性格重要d

ive/asshole係學術界公屋撚
三大外ug係居屋撚
三大ug係私樓300呎
master係私樓350呎，睇地區，外國名校讀嘅就九龍塘
phd係私樓350-600呎，做prof就係半山區
公屋有富戶我明，公屋有啲有錢過私樓我明，但唔多囉

關咩事丫自己矮柒毒內向唔出聲，唔好賴學歷。

香港女仔好多都喺睇其他因素，靚仔大隻健談幽默。
大把ig男神學歷都喺低。

會有啲乜野差距？
香港教育制度只係求分數
完全唔重視個人成長
包括道德價值觀真善美修養等
讀書只係學學科入面既知識
考完試 完左sem
問返大學生yr1某一科學左乜佢都未必答到你5成

有啲空泛 介唔介意舉例說明之？

李澤階讀到輟學U都未讀完
但食女無數
已post已完

反而覺得學歷差距大唔係問題。
大問題係眼光嘅差距同價值觀嘅差距大先至有問題

所以咪得個食字，唔係真正另一半囉

而家講緊生活，講緊溝通，你啲死廢人就淨係識諗錢同屌

On9

大學4年讀好多唔係好多本科野既垃圾科hd/asso反而focus反本科野，最後其實大家識既野都係差唔多

一話佢就起鋼
男朋友得毅進學歷
有陣指正佢學術/ 邏輯問題
佢會話：你大學生咩都啱㗎啦，我中學畢業咋，唔識㗎，你話係咪係

唔係好明你「純買賣/藝術/文學」同「冇咩價值」哩點，點解咁強調哩三樣野？

留名等睇討論結果

利申：我呢啲asso 狗
男朋友已經讀完master 係社會成功人士

咁你自己相處起上嚟有冇覺得有問題或者有困難先

問過好多次啦

唔係問題，溝通到就得

我master grad男友中學都未畢業

我大男友一年
同佢學歷爭好遠

低學歷普遍自卑, 然後就會起到講悔氣說話, 有自省能力既都會讀返書最少拎返個high dip.

然後低學歷既人又會自卑變得自大, 就會唔聽人講野, 用佢狹隘既思維同妯小既腦袋去分析一D 人人都知既基本常識, 最後得出一個錯誤既答案, 仲要覺得佢係岩人人都係錯. (例如而家肺炎時期, 仲有人會唔戴口罩做足防禦措施)

都係睇人
我男友又唔會咁

有冇乜嘢心得可以分享下

冇
咪普通人一個

我除左第一個男友都係master grad(佢係靠自己努力由讀ive升上去）
其他都係低學歷
溝通到就得
會唔會自卑係人既問題

調轉諗, 現實係好多U grad都成個弱智咁九唔搭八
你伴侶同得你一齊, 就係有欣賞你的地方

我master畢業
老婆中五

但我成日比佢罵

大家英文程度學識都有差別
但我覺得佢轉數 同生活智慧叻我好多

唔係問題
成日讚佢佢仲開心
生活上好多都要佢幫 佢幫我好多喎
學識呢啲少觸及麻得

會唔會有陣時有啲好基本嘅嘢都唔識少少激氣咁

學歷唔係問題
人先係問題囉
我朋友地盤佬
佢老婆大學畢業做護士
依家咪過得好地地
男方收入仲高啲

學歷差距大唔係問題
自卑冇自信先行得唔遠

推民族自強 香港獨立

睇下俾保險雞攞風筒吹賓周嗰單新聞
條仔hku first hon grad
有學歷≠有學識≠有常識

如果PhD vs UG呢

你覺得呢個係typical case定係少見先?

如果大學畢業vs博士呢

學歷高過另一半少少，但佢搵得多過我，點睇呢

有冇具體既例子講下價值觀，思想，行為有咩分別

會
但我覺得唔關學歷事

無問題
條女大學畢業攞埋獎學金 去埋大學免費旅行團交流
自己就副學士畢業 一樣無問題 人工差不多係自己條女既一倍
相處完全無問題 最緊要溝通同相處之道
利申：靚仔一名

學歷爭幾遠先 呢個case係講緊兩個人年紀差得遠 學歷都差得遠

其實唔係差好遠
咁都有優越感
屌你讀postgrad就話啫

其實唔係單純學歷
你講呢啲野，細想之下其實牽連到成長背景、階層、教育（包括原生家庭）

靚仔贏曬啦

咁你標題要加返年紀

通常用人工判斷

有問題 但唔係你所諗既咁大

當然見識上或者話題上可能會有唔同，之但係一齊左生活都係平平淡淡，你唔會日日傾下聯儲局減息對香港經濟有咩影響

你自自然然會同佢有其他話題，最重要係你同佢相處放唔放鬆開唔開心，佢對你 對你朋友屋企人點樣。有個好撚醒但係日撚日周9你，或者你老母邏輯上有咩野，點都要同你嘈到要有個輸到除褲，定係讀書少d但兩個人識互相遷就好呢？

利申大學畢業老婆中學，我既工同鬼佬開會出差外國，老婆英文就go to school by bus, 但相處冇咩問題，好多時日常d 野佢重醒過我

不如咁講，依家就算大學都唔代表啲咩，見到身邊成班on膠友，相反我覺得以前A-level仲難，學識眼界嘅嘢，可能早出社會分分鐘好過你，都係睇夾唔夾到，大學入面有膠人，唔大學都有勁人

靚仔有錢有身高 完全無問題

我一直都覺得揀伴侶, 學歷唔係一個好大嘅條件.
曾經有個ex F.5畢業，會考幾分冇full cert，我u grad.
平時生活大家冇問題, 我覺得佢好有生活常識, 講野思維都有sense. 但之前政治問題有同佢討論過想將來移民，佢好灰咁同我講佢英文唔得，去到外國生活唔到，只係去到台灣呢D地方 （佢英文level...可以當佢唔識英文，而且佢都3x 歲，呢個年紀好難重新pick up再學習）

當時我自己有諗，如果我有能力移民，我會因為佢能力不夠移唔到，選擇同佢留喺香港？定會同佢努力，唔介意carry 住佢去外國生活？ 又例如去外國旅行，大家未必完全同步到所見所聞，一齊互相support到大家

我想話如果大家學歷分別大(中學vs 大學）大家步伐可能會唔一致，呢個會係遇到既問題. 而家再揀男朋友，我都prefer 大家background會差唔多

工種都好影響嘅
假設一個做保安 一個做醫生
個圈子嘅人嘅level都好唔同啦

如果男女調轉呢 會唔會複雜啲

溝通都溝通唔到

起碼數到post grad先可以稱為學術界啦
再講deedee你出去住過未，定係住緊細公屋
大把居屋大過500呎 私樓都一堆大過600呎
半山區一樣有納米樓
地段同屋種唔代表咩

個人經歷
細個讀year 2番PT識左個初戀，
佢只係讀到HD 同英文DSE 0分。

一齊兩年，一直都係我照顧佢多，
出外國旅行咩都唔識，去餐廳食飯/搭飛機都溝通唔到，
一直都以為冇咩問題，以為英文慢慢就識，
對社會時事都只係人云亦云，無個人見解，
同佢一齊兩年無進步過....

後尾出嚟做野，無耐好快就同佢講分手。
而家同緊同事一齊，
諗返一D都冇後悔過，
比較下先知原本同相似背景嘅男仔拍拖，
被照顧同一齊進步嘅感覺，
好很多

最緊要係你既心態點睇。我估你身邊實有d fd或者屋企人講話對家咁死蠢/廢 你值得更好

首先講呢d野係唔駛負責既，社會又定性左女既一定要屎過條仔，呢d stereotype 野同你同佢一齊開唔開心係冇關係

調轉講如果條仔好醒但家事白痴 返去淨係識等開飯食完睇netflix好，bb嘈到就死但會繼續訓，定係書讀得普通 可能做個普通文員，但佢會早放工處理好屋企野 有個家的感覺好？

當然我明兩個case 好極端，冇話讀書叻既冇好人 之但係你揀人人揀你 自己照照鏡有冇能力。但當下最緊要自己爽自己開心 我就係咁認為

日日都幸存者偏差
又唔係叫你統計

有冇得分享多啲？

睇你介唔介意㗎姐
學歷唔係重點 但係價值觀真係會差好遠
如果身邊同時有hd/asso同degree frd已經好明顯睇到個分別
同埋本身識諗嘅人 讀完hd/asso多數會讀多個degree

咁就要睇2個人點樣相處
如果一開始一齊就係因為學歷 咁真係會散
但高學歷如果搵到低學歷嘅另一d值得欣賞嘅野 咁就可以長久好多

始終男女之間本來就對學歷有唔同要求
就算大家都ug 都可以大把野嘈

其實HD同UG差得遠唔遠

睇埋咩科
專科大學生同低學歷應該9成9都溝通唔到
就算傾得埋都唔會有啲咩有營養嘅對話
除非有共同興趣
非專科是但啦 可以差得幾遠
分分鐘低學歷嗰個早出嚟社會 識啲嘢仲多過你

主要睇下邊個睇書多啫,大把大學生未睇過1984,動物農莊啦.

其實都係大家互補，兩邊都唔介意，肯行落去就得

佢都唔係話冇乜價值
佢話係大學冇咩價值咋喎

我諗佢既意思係 呢啲嘢就算讀唔到大學
自己想追求都可以做得到 唔洗靠大學個title
自己都可以努力整靚自己portfolio都可以有人欣賞

唔係呢啲嘢冇乜價值
係大學對呢啲嘢黎講冇乜價值

就係有問題先上嚟問啫

你下次試吓hi 返佢幾時輪到中學仔罵你

同問

你追緊phd 女？

跟本識都唔想識啦
點做另一半

拍個拖都講學歷咁撚煩做乜鳩
拍拖又好結婚都好 價值觀 性格永遠都係最重要架啦

利申：20歲中學都未畢業 女朋友大過我學歷高過我
除左有時佢番學啲野唔識教唔到佢之外 無咩問題

學歷唔係問題, 理念同埋價值觀先係重點

咁如果男方係phd? 人地都可能覺得你雷緊佢移民唔到
Ps 真係要咁計咩

到咗生咗細路就係問題 一個諗住天生天養唔好咁chur 一個諗住細細個教英文送佢去好啲學校

自已讀緊U, 暗戀果個無U讀, 學歷差別唔係問題, 價值觀先係

我都覺得會咁

關學歷咩事
平時同另一半傾乜野 會拋到學歷出黎
會唔會係個人問題

你對佢認識深唔深呀

唔鍾意中国咪離開香港

其實睇修為。
但普遍大學生個腦係思維已經開闊

但又有好多老師傅比好多人讀書人睇到更加多

讀唔到書咪試下睇闊d

有錢話知你小學畢業
咪又濕撚哂

言語間會feel到差別嘅 係我衰慣咗講嘢中英夾雜 又諗唔起準確嘅中文用詞 要特登解返咁

我初頭識佢已經知佢係讀Ive 英文不好
我大學以上
興趣佢係打機打機打機
我又冇咩特別興趣
有咩活動麻大家一齊發掘
大家又肯聽大家既工作情況
我地而家都結左婚啦 （因為大家都知道大家唔係十八廿二）
學歷會有少少影響 但我又唔覺真係好影響到
因為生活上都唔使成日講學歷...都唔係學術研究

你出左黎社會做多幾年野都隨時有學識過大學生啦 關咩學歷事姐 睇人既姐呢啲野 講到無學歷就無獨立思考咁

未必係學歷

不過識啲咩同價值觀會有關係

所以都係揀正評

Yup

同成長環境

唔可以話好深, 不過我同任何人既關係都唔深架啦
只係佢同我興趣性格上都好似又傾得埋先對佢有意思姐

點解我突然覺得佢會介意學歷差別

最大差別係價值觀問題
學歴雖然同價值觀唔係直接掛勾
但係你諗下唔同學歴既人生活環境同圈子同平時會傾 或者 講既野 係可以好大出入
正正就係呢個差別 價值觀可以好唔同
當兩個人價值觀有落差 就係睇大家互相遷就唔遷就到喇

睇我身邊例子，我覺得男仔唔太介意學歷學識差距但係女仔會介意

我有個靚女frd讀完中學無讀，一路都做緊啲19 hea pt做咗5,6年，呢幾年換咗幾個男朋友，啲男朋友個個都最起碼大學畢業，有個好似係碩士。每次分手都係個女仔飛男仔，佢好自豪話自己咁耐以黎拍咗咁多次拖未俾人飛過

我有大學畢業，同個靚女frd傾計相處會覺得佢見識少，性格好野蠻好港女，佢啲話題永遠都離唔開食嘢買名牌化妝，又唔理時事，有時想理性啲討論啲嘢都傾唔到，令到我覺得佢啲男朋友都係睇樣識女朋友

相反我識幾個女仔frd同男朋友分手因為對方學歷學識唔及個女仔，覺得相處好辛苦

但其實傾社會時事呢啲議題唔係關自己嘅思考方式多過學歷事架咩？

咁其實好少事
會唔會講到影響溝通咁大鑊
依家係講緊另一半理解唔到嗰隻英文字 而唔係理解唔到嗰一句
咁當然你可以話要解釋好撚煩

我DSE 5條2都冇..讀完FD 再讀HD 返工程OFFICE 個個唔係大學沙紙紙就係MASTER..咪又係咁樣溝通 咁事實上有D人唔係蠢唔蠢..係就算大學畢業..佢數轉一樣可以好慢..

成三十歲識大家
年齡爭半年
拍左三年幾就結婚啦

都可能ga...不過u grad 同phd都算差別唔太大...所以咪話最好大家bkgd差唔多
但我ex可能連考ielts 合格移民要既basic requirement 都meet唔到

有愛可以互相包容，但當愛唔夠就有機會嫌棄佢呢D不足

一開始我都唔介意 到相處落你先會知咩事

「只係佢同我興趣性格上都好似又傾得埋先對佢有意思姐」 呢句都可以用喺我個case到 咪又係遇到問題

睇你差別係點定，有啲人會介意埋學校
同樣係dse直入同一科學士但一個碌入HKU一個碌入Poly都係一個差距
我以前都會在意但而家好似都冇咩所謂，因為出到黎其實最緊要係睇學識同歷練，例如另一半做專業人士，教識好多連學校都唔會教既野/真相咁我又會覺得幾正

咁似依家啲黑警既，比人屌兩句就起哂鋼

個人覺得 其實分別唔大
我成日都覺得啲大學生好鬼蠢

但我無讀過大學

我自己就覺得係社會氣圍影響比較大

不竟拍拖唔係2個人既事

係大家既生活圈子交雜既事情

包括家庭背景

所以差唔多學歷既雙方會比較易相處，少啲負面想法

所以我都準備緊年尾報番個野雞政府又認可既degree 課程了

30以上單身叔叔留言

我之後應該會讀埋上去Postgrad

咁係你問題喎
我同男友講野盡量全中
如果真係有啲野諗極諗唔到中文係咩
我會教埋佢個英文字同解中文意思佢聽

吾覺有問題
大把高分低能
出黎做野成舊屎甘轉數又慢

最後
有錢你洗驚無女無仔埋身咩
學歷樣貌從來只是浮雲

我中三畢業，女朋友拔尖神科入listed company
所以唔一定

係呀
（不過認真個句
你話有冇差異實有
但世事無完美）

最底層嘅原因係冇左愛者
不過人總係會合理化對自己有利既野
自己Ug 睇唔起hd 中學畢業 就話因為差距大，所夾唔到
但如果對方係phd 又話ug 同phd 差別唔太大

你知唔知讀phd 要做好多研究d野要讀到好深，你以為做研究好似你讀ug 時上哂堂實習完就grad?
如果你咁都仲係要話差別唔大，咁我淨係可以講你係phd 眼中都係同hd 中學畢業差別唔太大

我都盡量啦 有時啲嘢用英文接觸開好難用中文講 同埋我前前後後解俾佢聽幾次 佢都未記得

相處有冇啲咩問題

我master都畢左業十年學歷真係冇關係
最多係同男朋友傾計講到大學啲野或香港教育啲野佢真係一無所知咁
（佢讀到中三仲要有幾年唔係香港、有啲又唔係傳統教學）
咁佢想知既我會解佢聽
佢做左野都十幾年，身邊咩人都有
當然佢身邊啲人相對學歷低，但講真除左真係同教育有關既話題佢有時唔明外
其他野我地都方向一致
即係啲大議題：政治、金錢、家庭觀
我覺得呢啲更重要

雖然我地唔打算生
但佢讀書唔多都唔會話覺得讀書冇用或者自卑果啲咁
亦唔會講咩你係大學生你岩晒

我明有時會躁既
好似如果做唔同行業
你理解唔到對方行業生態同有啲用詞
都正常

你呢啲問題想有咩結論

係咪邊個多人投你嘅心態就會跟住變先？

首先學歷係一張證明你讀過啲「對你黎講唔知有冇用」嘅書

中三畢業亦唔代表中三之後冇學習過，冇學歷又能夠喺商業世界生存某程度上係portfolio(成功的例子）黎證明自己技能

前者喺呢個世界上用學歷當入場券，入左場亦唔代表「成功」好多時都要從頭學再「成功」

後者以「成功」黎證明自己「成功」

何以見得前者比較優越？

回應返你的問題：
智商上我覺得佢比較蠢，
能力上搵嘅錢都多過佢，
但我比較懶佢比較勤力，
我出計佢出力做，
幾好

其實學歷差唔多都會咁架

讀書緊係會影響一個人既思維
尤其是係接受能力同埋獨立思考
學識固之言唔駛講
不過見識就有啲保留

姐係比如一個學生 讀到上大學有好多學識
但係佢既見識少都唔出奇
當然你可以話大學咩人都有 識到唔同既人見識自然多左等等
但係唔代表學歷低早出黎社會既人 識既人唔多架麻

點解我會咁分開學識同見識
因為大多數會影響到溝通既都係見識而唔係學識

最後我想講 情侶間既溝通緊係重撚要 不過未必太大關係到學歷事
可能性格 價值觀 個人問題都會有影響

至少u Grad 可以幫到個仔女讀書

但係學歷好大機會影響學識

我都諗唔明有咩問題
轉數智商我都覺得佢差過我 可能係佢扮出黎掛
我又係搵錢多過佢
關學歷乜野事

算啦 之後又有人話係咩幸存者偏差

可能只係男女性格唔同
通常個老竇都係會放縱啲
女可能會嚴啲 怕佢比人食左

可唔可以讀你個名一次黎聽下

我就得過19 bachelor

另一半讀緊博士後，佢地果行係要周圍走，每過幾年就要換一道地方

我果行就離開左香港就要又頭黎過

我地為前途問題嘈左好多次

睇個人修養多d

係問題
但最尾如果佢好靚/佢好好
你係唔care

如果真係覺得差距好大 就努力啲去學多啲 認識多啲野 唔係要你一下子做到 但起碼比你另一半見到你係好學嘅 有上進心係真心想學野嘅 同埋你唔想同你另一半有比較咪去學下你另一半唔識嘅野囉 音樂 興趣等等等等 你學到野又可以教下佢 佢咪又教下你佢識嘅野囉

我意思係學歷低究竟有幾低？個差距有幾大？

上嚟問不如去問米算啦

問題唔大,我hd,男友大學,平時溝通都冇問題。

其實我覺得呢啲唔算差距

起碼中學畢業vs碩士
隔兩層先算

識人中三畢業 但係d女朋友個個都係大學生

學歷問題

咁我去讀個中文phd先

咁多乞食大學生就知咩料啦 其實真係一張紙黎架咋

我覺得只有d好講物質既人會care學歷

其實都係睇人
但你問我我就會答我揀女朋友一定係揀返大學生
之前同過中五畢業拍拖發覺講好多自己鍾意既話題，對方都唔識點應我，例如歷史、政治、哲學、語言等等，有時佢甚至覺得我講呢啲係睇唔起佢，另外視野同興趣都有差別，講旅行淨係識秦國台灣日本等等
佢只係鍾意扮靚，睇中文劇、韓劇（有時睇埋啲支那劇都幾難頂），放假鍾意去船P，去high tea，飲嘢，某程度上都幾膚淺，所以好快散咗
而家女朋友係大學師妹，大家都係外國浸咗多年，學識同見識都接近，共同話題多，生活上除咗講啲無聊on9搞笑嘢仲有時會討論返學術上既問題，唔係話歧視，但你叫我同返中學畢業拍拖真係寧願一世單身，

都係～

其實會唔會係已經唔中意佢啦

唔好聽人講無差別
相處可能唔覺
可能另一半唔介意
但係談婚論嫁係兩個家庭嘅事
當對方家庭俾壓力
再加上社會價值觀影響
你又好難sure對方係唔係好似口講咁唔介意

Lm

我覺得phd係另一個層次
因為做學術研究
一般普通打工既人真係唔會明
已經係同工種/生活環境有關多過學歷

我屋企人冇講過介意

咁但係

大學生都好多係鐘意睇劇日日hea同膚淺啦

窮撚同有錢差別大d

其實大學生有好多種
無讀大學既人都有好多種

盡量唔好用個身份黎判斷一個人啦

呢個真
比起學歷呢d雞毛x皮
有無錢先係核心

所以話都係睇人，但你可以喺同樣大學畢業搵到個啱key嘅
但好難喺中學畢業搵到，學識同見識係冇得扮

我覺得大問題

對方大學畢業+英國讀過書
自己文憑

有時佢同d 朋友講番英國係點
我完全搭唔到嗲
再加上男朋友識好多野
感覺自己同佢步伐愈來愈遠

嚟緊我都會補番個degree
希望自己都會進步

講得好岩
去旅行用英文落單都做唔到， 其實係唔肯試多過做唔到
同呢種無意識自己要進步嘅人一齊會令到自己都退步埋

啱呀 得閒嘅時候就攤喺度又唔睇下書學下嘢 唔通我又要陪佢hea咩

其實好多人做野做得耐
如果工作上有需要
都唔太怕講，就算文法唔岩或者好多生字唔識
都可以勉強溝通到

如果完全唔願意改進自己、固步自封
咁就係性格問題多過學歷問題啦

靚女，小學未畢業都得

睇下佢身上有無其他發光點
可以彌補到任何一個不足
依個準則適用於所有條件

文憑vs 碩士
覺得價值觀分歧愈黎愈大

大學生畢業但去做狗嘅人
讀完都無用

能用錢解決的問題都不叫問題

真係會
同佢一齊只係我不斷令佢眼界大開
教佢interview 見工
我係無所得着....
同時無好好珍惜我比佢嘅機會
仲依然停滯不前

最近佢問起我搵幾多K，話佢叫緊18K (design)都無人請，我先知佢呢大半年失業中。
而我已經過35去緊40K啦。

雖然人嘅價值唔可以單方面以人工去衡量
不過簡單啲諗
個距離真係唔會有收窄嘅一日...

咁你當初愛唔愛佢?

其實根本嘅問題係
你離開校園之後仲會唔會搵方法令自己進步

you mean 林鄭?

唔係講緊樓主

學歷、財務狀況
呢啲係喺你哋拍拖時都已知㗎啦
除非對方承諾會改進
否則你單方面要求人進步係相當自私

想知點先叫差別大

最常見既就一個u grad一個中學，咁都係差一級姐

定你個差別大係講緊一個博士後一個中三咁

有啲人hd vs undergrad都留言話差別大
我自己覺得起碼中三vs大學/中學畢業vs碩士咁上下先叫大

其實碩士同學士真心唔大分別
Taught master 等於你full time 讀多兩個sem既事

中學同u grad我唔覺有幾遠，同master都係咁上下

你話去到PhD ，博士後，就可能真係有啲分別

我男朋友中三畢業
佢係完全唔知香港教育制度係點咁
除此以外同佢溝通冇問題

中三同u grad就真係有啲遠

不過如果佢自己唔自卑既其實好好多
學歷低好多時會自己自卑，其實呢份自卑先係個問題所在
中三都可以好叻，關鍵係佢自己要有學習既精神，不停進步。
有另一啲就一早已經停止左學習，靠醜化、拉低班
U grad/ master黎令自己好過啲。呢班唔死都無用

我講既ug 同phd分別唔太大係指大家都係至少大學level. 如果你要講到phd要做好多research讀到好深,咁你都可以講degree 同master/mphil, phd有好大分別添.
如果你有讀過大學我諗你都可能認同大學同中學 學習模式好唔同, 我唔可以話個個大學生都係,但in general 大學畢業既人同中學生, 思考模式、視野都會有分別.
我有個ex 係phd grad, 我同佢一齊好舒服, 佢從冇同我discuss過academia, research 既野, 大家都係互相share生活既野, 所以對男朋友既學歷我之前都好open minded.
我同中學學歴既ex 分手係其他原因. 我指既當愛唔夠就有機會嫌棄佢，係指任何一對couple

唔覺 除非是太大差距，

無買過樓唔清楚
講屋係想立體啲姐，如果咁講仲混亂咁算
其實我連呎都無概念
連登私樓撚唔係不嬲都覺得住納米樓都好過住公屋/居屋狗竇咩

佢連公開試都冇經歷過
有幾年唔係香港讀
係香港又有非傳染病教育
不過咁都幾得意，佢可以講以前啲得意野我知
我講我啲野對佢又係新野咁

同埋我份工有半學術成份
工種又同佢好唔同
佢就藍領
周圍啲人粗口、賭錢、叫雞
背景差異大過學歷差異，畢竟都讀完書咁耐
讀書既野都係回憶一部份姐

我有屋企人神科grad 另一半係HD出來再補番個top up
好似相處得都唔錯 但中學就開始拍拖

標題咪講左「差別大」

非傳統教育
點解變左傳染病

其實學歷係取決於考試，考試係考核你平時學習，學習係反映個人能力。

能力唔同學識。能力係你用幾多時間學識一樣野，有啲能力低既人專心學一樣野都可以做得好；學識只係你學識左幾多野。

舊時代一個人學識重要過能力，因為事情十年如一日，現代社會要日日能力先係人才，因為事物日新月異。

Máster vs Hd
可以溝通到 但價值觀會有分歧
男朋友有上進心 問題不太大
已經快6年

依家買個學位好難咩？有冇錢啫

Same

另一半學歷同收入都低過我
一開始佢都有坦白話會覺得自卑
但對方大過我7年
就算學識上可能我會多過佢
但好多時生活/處事上係佢教番我轉頭
然後我係外國讀完書番黎，所以佢成日教番我中文
同埋大家價值觀相似，後期磨合後大家會互相溝通
所以就算學歷差得遠
但只要價值觀似，會互相學習同溝通既話唔係一個問題

咁聽落都幾sweet
佢去叫雞唔緊要，識翻屋企咪得囉

我同男朋友嘅背景就完全唔同
但都一齊左幾年 雖然周不時都會嗌交 都叫幾穩定
我就band1上3大 佢band2上i大
其實主要都係睇自己介唔介意
雖然好多時候都好似我教緊佢野咁
陪佢準備interview練下英文 佢又可以教我做下運動
叫做一齊成長咁 所以背景真係唔係咩問題啦 我覺得

去餐廳食飯 用流利英文叫野食
睇得明英文餐牌

女>男 男自動收皮，一係冇自尊心
男>女 男家屋企人一定反對

男女例子都見過

我凈係睇得出你自己好介意 咁咪自己努力啲唔好I go to school by bus

我識人係院士另一半係文盲，abc都唔識。

你都係想我咁講啫

都係毅進畢業

其實個問題核心係 究竟學歷既差距 會唔會有其他例如人脈 性格 金錢上既補救 而處於優勢既一方 又會唔會真心包容對方

好似上面有d人話 男方學歷低 同佢一齊冇進步 比左好多次機會 又覺得人搵錢少
呢種人見得多 總有一個係左近 其實就只不過係當人有情感水泡時就捉住 但到左現實 需要面對世俗眼光 又或者覺得自己已經完全駕馭對方/有把握搵到更好既時候 就係適當時候掉垃圾姐
其實 良禽擇木而棲 係好平常既事 但呢種人會用非常多既野黎到包裝 同埋呢種人唔會敢搵比自己強太多既人 好簡單 因為自己深知做下把位會有咩下場
呢種思想既人 窮人比例最高 中產次之 因為出身時本性就係屬於社會底層 想爬上去 那怕只爬到少少都好

當然 都有某部分情侶係唔受呢種限制 但通常都係男強女弱 因為世俗社會亦較易接受

言歸正傳 一個人唔止係學歷 其實由出世既環境 成長 中小學都係影響好大 學歷只係其中一範 而且係最表面既一範 真正能拉近距離既 係資源同對資源既運用 簡單黎講 就係錢

都係 傾正經野例如新聞政治會牛頭唔搭馬嘴

愛嫁 都知佢無咩學識
但願意繼續

個陣純粹覺得佢人好好就心滿意足
唔介意要照顧多啲佢

而家回想起
覺得自己浪費左兩年冇進步到
而且先知被照顧嘅 同另一半同步既感覺多好
唔會諗返轉頭

佢冇叫雞呀屌
不過細個有去過夜總會
好似有女幫打飛機

真，我女朋友中學學歷，我就大學學歷。

但其實好多時覺得佢為人處事仲好過我，我覺得社會中成功既反而係呢類人而唔係高學歷就得

最主要係知己知彼 同埋順勢而行 咁樣學歷就會係事半功倍

除咗運動 係佢身上你有冇學到啲咩 (e.g. 技能 / 思維 / 人格呢啲)

咁撚正？

有！好很大！
到有左小朋友之後，實嘈交！

家務有工人鐘點其實好容易解決
自己俾instruction者
個老婆或者老公如果係學識有返咁上下都教到個小朋友讀書
依家啲幼稚園小學功課深到呢

你都ok天真喎

衰撚過中學畢業mk仔mk妹

佢待人處事點樣
呢啲野冇可能1,2年就識
何況係男仔

都係架

如果係Bachelor同Doctor嘅分別又點睇

係一個性格好就得人，
心地善良，嗜好比較單一，
做人簡單，基本上就係一個單純既男仔

除此之外 就真係冇咩優點

一樣...但仲耐過你
一直都帶著佢成長 專科碩士vs hd 叫過佢進修都係hea冇行動力 為左同佢正視到仲要降自己lv 扮下好多野唔識去引發佢既動力

對住屋同教育既問題都愈黎愈明顯 佢同屋企人都覺得洗咩買樓住公屋就得 細路仔唔洗教育班放養就好 感覺係2個家庭都唔同價值觀

唯一支撐住我既就係佢對我好好
成日都諗到底要唔要再行落去 ...

介唔介意講你幾歲
比着我 應該唔會繼續啦

p.s. 我三年前出黎做野已經果斷分手

而家同男朋友思想上係同步，佢甚至比我更叻，識左兩年都好仰慕佢，成日啟發到我....
或者無以前個種佢對你好好好好既感覺，其實好多時候因為你叻過佢，有種不安定感佢先自覺加倍對你好。最緊要你搵到欣賞佢既地方，而唔係單方面覺得佢好而一齊。我無後悔分手嫁，起碼我知我追求緊嘅嘢係岩。

祝福你

周圍啲人叫雞話返俾佢聽
又等於佢會叫雞咩？
得啦全世界女人都係雞全世界男人都叫雞
你地最看透世事

問題就一定係㗎啦
自己同男朋友背景同學歷都幾大差距下
佢三大+唔憂衣食 我就仲讀緊top up+公屋+單親

價值觀 思想上都大致相同 （無錢唔好生仔 etc.）
溝通上差距就係 有時講佢擅長既野 我係完全唔識
不過佢肯解釋同教我 我就慢慢聽

不過最大問題我見識少 有時傾起外國點樣 因為無去過 所有野都係上網或者睇YouTube 但都係好有限同片面 但佢去過就分享到好多野我知 個下真係feel到自己眼光好狹窄

btw
睇完上面 學歷低問題多數係 故步自封 自尊心太強 唔見人意見 剩係識飲飲食食 無主見
的確係會有既問題 但唔一定學歷低就中曬/好嚴重
如果仲可以救下既 唔好咁輕易因為學歷而放棄佢

性格比較緊要
如果一個人本來學歷唔高但係佢願意去進修嘅話就已經可以改變到好多學歷再高又點？大把人原地踏步

鬧你咸濕定肥？

唔關學歷事，就算你學歷低，
你都應該識一d佢唔識既野，再鑽研落去
大家互相分享同成長會成為一種情趣
例如你識好多農務野，分分鐘實用過哲學fg啦
唔使自卑既

感謝你先
你講得好有道理 點醒左我 我廿中